宋有宋詞 粵有粵謳

粵謳

情唔好亂用，用錯就幾咁擔心。
人客總有箇多情，勸妹你慢慢嚟尋。
若然係亂咁鍾情，人哋就會拖妹你落氹。
條魚上釣，都因為猴擒。
大抵十箇男人，著九箇會噤。

粵語詩

荊軻嚇失佢三魂，好在良官冇扑親。
野仔執番條爛命，龜公害盡幾多人。
監生點解嚟陪葬，臨死唔知重拜神。
萬里咁長城一座，後來番鬼當新聞。

粵文化真係博大精深！

男極圈

每日150個腥港人，總有一日溝到得返好少人講粵語

所謂何東精神 就係團結
我地何東姊妹 自成一族
不但精明能幹 做野爽快
我地會煮糖水 又會煲粥
入左Kong u 就想住何東
入左何東就至醒目
問妹何所欲 問妹幾時申請入宿
問妹何所欲 問妹幾時新入宿」

粵謳、木魚書、南音，非常珍貴的粵文學材料費

我見妳婆婆好得喎 少女我唔鋤愛阿婆
驅風煲老藕嗒得過 關節酸痛咪玩咁癲
七張幾處女啅得過